\label{6e:eval:geometrie:01}
Sur la figure ci-dessous, effectuer les constructions suivantes:
% \begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
    \item Tracer le segment $[PO]$~;
    \item Tracer la droite $(PN)$~;
    \item Tracer la demi-droite $[NO)$~;
    \item Placer un point $S$ tel que $S\in[PO]$~;
    \item Placer un point $R$ tel que $R\in [NO)$ et $R\notin [NO]$~;
    \item Nommer $T$ le point d'intersection des droites $(SR)$ et $(PN)$.
\end{itemize}
% \end{multicols}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
        \coordinate[label=above:$N$] (N) at (0, -2);
        \coordinate[label=above:$P$] (P) at (8, 1);
        \coordinate[label=above:$O$] (O) at (5.5, -3.5);
        \coordinate (o) at (0,-5);
        \fill[white] (o) circle (1pt);
        \foreach \pt in {N,P,O}
            {
                \node[cross=3pt] at (\pt) {};
            }
    \end{tikzpicture}
\end{center}